<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://y-c-x.github.io</id>
    <title>玩物志</title>
    <updated>2020-08-10T15:09:24.360Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://y-c-x.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://y-c-x.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>玩物不丧志</subtitle>
    <logo>https://y-c-x.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://y-c-x.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 玩物志</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Jack Daniel's No.7]]></title>
        <id>https://y-c-x.github.io/post/jack-daniels/</id>
        <link href="https://y-c-x.github.io/post/jack-daniels/">
        </link>
        <updated>2020-08-08T14:27:03.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://y-c-x.github.io/post-images/1597069635960.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
2020.8.10<br>
第一次接触这款酒是在Shane家，在2019年的夏天。<br>
大二好声音之前，昆西和我说：“哎，我们摄影部来了个新人，也是你们广东的，你要不要去看看。&quot; 有点意思，在这穷山僻谷里，云集着多是江浙和北京一带，而打广东这“蛮夷”之地来的老乡，人头一只手都能数过来，不去会会实在可惜。那时候应该小辫子已经就扎起来了，有模有样，像个艺术家。然而交情到此为止，此后便再无太多联系。这该怪我把他从EE中劝退去了。<br>
第二年的夏天，三四个暑假留守的人，被昆西捆到一块了。舍利猪就此驻扎在412做饭，其令人刮目相看的烹饪手法也是把昆西气得接连跺脚。冷油冷锅小火“炒”的冬瓜肉末，不能说不是一种独特的风味。加上Shane便是四个人，再来两副牌，伯利恒闷热躁动的夏天打法起来也就容易得多了。<br>
Shane家住的离412并不太远。从新街停车库西出口走去，也就三十来步的路程。第一次招呼我的，除了英德的英红九号，便是这田纳西威士忌，Jack Daniel's。JD在严格的条文规定下是属波本威士忌的一种，产于田纳西州。然而就如西湖龙井该不甘于只以龙井自居，而要标榜自己的产地一般，JD也是从不称自己为波本威士忌，而是田纳西威士忌，也由此可见他们对自家酿酒味道的绝对自信。<br>
像霸王之于成龙，第一次喝JD，我内心其实是拒绝的。喝完眉毛都拧巴到一块了。那种浓烈独特的橡木味，如果不在口中稍加停留，会在入喉后猛的倒冲回来。初次尝试的人总是难以接受的。后来在2721的临别小聚上，众人喝到这款酒也是频频皱眉，以至于我之后总劝人尝JD，就是为了看他们第一次喝这酒的表情。魏博士说这酒喝起来有巧克力的味道，说不定也是这酒的魅力所在。<br>
在Shane家喝过一两次后，他就把这酒送我了。由此也就长久的躺在412的冰柜里。在后来Shane来412耍时，总要拿出来喝一些。2019年秋冬的时候，是研究生的申请季，那年的冬天并不太冷。但用威士忌来取取暖也并不是什么坏主意。尤其是在写文书江郎才尽的时候，来上一点小酒，也许能擦出一些思绪的火花。<br>
酒是一种神奇的东西，它能将四面八方的人连在一起，这是无关酒的好坏，而似有自己的灵魂。无论是烈的茅台，威士忌；繁华多变的鸡尾酒；温热的清酒，配上一碟炸花生，一碗煎虾仁，都能喝出各自家乡的味道，抬头看看通白的天花板，缓缓地叹一口气，让酒精顺着喉咙爬上来，再从鼻腔里散出去，将无尽的思绪从身体中分一些去，在外游学的日子也便不太难过了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Fancy John 的鼠标垫]]></title>
        <id>https://y-c-x.github.io/post/fancy-john-de-shu-biao-dian/</id>
        <link href="https://y-c-x.github.io/post/fancy-john-de-shu-biao-dian/">
        </link>
        <updated>2020-08-06T04:23:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://y-c-x.github.io/post-images/1596730625484.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
2020.8.6<br>
这垫子是 幻想约翰 蒋公在大三是借我的，而后一用便是两年，毕业后也就一道送予我了。2018年蒋公与我搬出了broadhead，入了贼窝412。当时入住置办家具时的书桌，是带沟纹的面，迪 于同年感恩节赠与我的雷蛇鼠标在上面工作得并不顺畅。也许是电竞鼠标的娇贵，需得配上好的鼠标垫。向来我是不用鼠标垫的，没有这方面的需求，也用不惯新的电竞鼠标。然而自从大二被带入LOL以后，聚众游戏变成日常，老的罗技接收器也不知去向，最终还是“臣服”在了新鼠标之下，再说一句“真香”。<br>
最开始的时候，用的还是大一初来美国随身带的《一茶一会》。说来惭愧，四年来没好好读过，最终沦为“垫背”的下场。这巴掌大左右的面积，在酣战之时自是不够用的，常常是书连着鼠标一同飞出桌子的边缘，捡也不是，不捡也不是。于是 幻想约翰 便将这垫借我了。鼠标在这垫子上丝滑的感受，是之前生活中从未有过的，游戏体验也大幅上涨。第二年的暑假蒋公便又带了一个新的鼠标垫来，这旧的就长久的留在了我的桌上，省去了每次游戏后还垫子的事。<br>
现今毕业以后，相聚峡谷的次数是急剧的下降，游戏也难再在生活中挤出一席之地，这鼠标也被封锁在包装盒中。唯独这垫子上的星空，映衬着 幻想约翰。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[启封]]></title>
        <id>https://y-c-x.github.io/post/qi-feng/</id>
        <link href="https://y-c-x.github.io/post/qi-feng/">
        </link>
        <updated>2020-08-05T15:22:31.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>记录身边小物件的故事🌊</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>